+++
title = "EXEC 登录容器"
description = "通过 docker exec 命令方式登录进入容器实例内部。"
weight = 32
+++

通过 docker exec 命令方式登录进入容器实例内部。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待登录的容器实例所在的项目，并选择所在的命名空间。

2. 单击 **应用**，在应用列表页面，单击要登录的容器实例所属的 ***应用名称***。在应用详情页面，在 **详情信息** 区域，找到要登录的容器实例所在的计算组件。

3. 在计算组件下容器基本信息区域，单击 **EXEC**，在下拉菜单中，选择要登录的容器实例所在的容器组。  
	支持选择 **全部容器组**，同时登录所有容器实例。

4. 在 **EXEC** 窗口，在 **用户** 框中，输入登录容器使用的用户账号，支持使用非 root 账号，输入的账号必须已经存在于容器内。如不填，默认为使用 root 账号。

5. 在 **执行命令** 窗口，输入 EXEC 登录时要执行的命令，默认为 `/bin/sh`。

6. 单击 **确定**。在 Web 控制台窗口。执行命令行操作。

